%@P:exocorcp
%@Auteur: François Meria
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
    \item Développer les expressions suivantes, puis effectuer les calculs en écrivant les étapes intermédiaires :
        \begin{multicols}{2}
            \begin{description}
                \item [$\diamond$] $A = 5\times(3+6)$
                \item [$\diamond$] $B = 12\times(100-2)$
                \item [$\diamond$] $C = 1200\times(10+1)$
                \item [$\diamond$] $D = 12,4\times(2+10)$
            \end{description}
        \end{multicols}
    \item Factoriser les expressions suivantes, puis effectuer les calculs en écrivant les étapes intermédiaires :
        \begin{multicols}{2}
            \begin{description}
                \item [$\diamond$] $E = 4,6\times 3+5,4\times 3$
                \item [$\diamond$] $F = 182\times 98 + 182\times 2$
                \item [$\diamond$] $G = 8,9\times 3,7 - 8,9\times 1,7$
                \item [$\diamond$] $H = 6 \times 7,3 + 6\times2,7$
            \end{description}
        \end{multicols}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
    \item On rappelle que développer un produit, c'est l'écrire
    sous forme d'une somme ou d'une différence.\\

        \begin{tabular}{p{3.3cm}p{3.8cm}p{4.2cm}p{5.3cm}}

            $\begin{array}{rl}
               A = & 5\times(3+6)\\
                 = & 5\times 3 + 5\times 6 \\
                 = & 15 + 30\\
                 = & 45\\
             \end{array}$
&
             $\begin{array}{rl}
               B  = & 12\times(100-2)\\
                  = & 12\times 100-12\times 2 \\
                  = & 1200-24\\
                  = & 1176\\
             \end{array}$
&
             $\begin{array}{rl}
               C  = & 1200\times(10+1)\\
                  = & 1200\times 10+1200\times 1 \\
                  = & 12000+1200\\
                  = & 13200\\
             \end{array}$
&
             $\begin{array}{rl}
               D  = & 12,4\times(2+10)\\
                  = & 12,4\times 2 + 12,4\times 10\\
                  = & 24,8 + 124 \\
                  = & 148,8\\
             \end{array}$\\
\end{tabular}

    \item On rappelle que factoriser une somme ou une différence,
    c'est l'écrire sous forme d'un produit.\\

\begin{tabular}{p{4cm}p{4cm}p{4.4cm}p{4.7cm}}

            $\begin{array}{rl}
               E = & 4,6\times 3+5,4\times 3\\
                 = & 3\times(4,6+5,4)\\
                 = & 3\times 10 \\
                 = & 30\\
             \end{array}$
&
             $\begin{array}{rl}
               F  = & 182\times 98 + 182\times 2\\
                  = & 182\times (98+2) \\
                  = & 182 \times 100\\
                  = & 18200\\
             \end{array}$
&
             $\begin{array}{rl}
               G  = & 8,9\times 3,7 - 8,9\times 1,7\\
                  = & 8,9\times (3,7-1,7) \\
                  = & 8,9\times 2\\
                  = & 17,8\\
             \end{array}$
&
             $\begin{array}{rl}
               H  = & 6 \times 7,3 + 6\times2,7\\
                  = & 6\times (7,3+2,7)\\
                  = & 6\times 10\\
                  = & 60\\
             \end{array}$\\
\end{tabular}
\end{myenumerate}